想做咖啡師應該去上堂定直接做Starbucks/m記?

打算第時自已開CAFE
CITY & GUILDS 咖啡師証書課程
精品咖啡協會 (SCA) 感官 Sensory依d有無用

樓豬請咖請人

上堂

利申有上

仲有m cafe 好過starbucks

自己開cafe要讀咁多書做咩？啲人唔會見你多cert而幫襯你

去cafe做，操下手勢/拎經驗（e.g待人接物）反而更好

Starbucks 高級過m cafe

讀課程好似冇乜用 直接搵cafe做下好過

邊讀邊做？

先上堂，再做
不過做過starbuck朋友表示做左兩個月先接觸到咖啡機，因為d老屎忽剩係比你洗野/執枱

要做就出去做精品，人工係低啲但星仔做壞手勢架，

利申:星仔全職咖啡渣

九成垃圾鋪自動機，得幾間係壓粉，同快餐店冇分別

想學啡 最好去精品咖啡店 starbucks連打奶都學唔到 莫講話手沖

想開Cafe起碼要去到自己炒豆既level，但其實管理員工先最難

SB唯一學到既就係控制成本，唔摙貨月尾比人煩到仆街

M記好多都落手落腳去做比較之下學到嘅野多過starbucks好多

留名

starbucks你係學點將咖啡粉溝水再加奶
M記就學點沖唔同類型咖啡
上堂就係打個底

點解無人講華潤萬家旗下既Pacific Coffee

要學就去做精品...想開鋪的話你自己諗清楚先...除非你做咖啡做到出哂名或者比過賽有三甲位...唔係嘅話就同開茶記冇分別...當然呢個係個人睇法...
利申：無能咖啡初學者

有咩好講...？

做小店果啲先叫學控制成本...除非你唔介意赤字同等摺...

咁不如去ERB讀啦...都係打個底...

感官多人考...有冇用好睇地方...有用就實有用嘅...

星巴克機沖架嘛
入m記學啦，起碼佢內部都會搞比賽同派人出去比賽

留名學野

好飲好多